.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype multiclass
.. _archetype--Cleric:

Жрец (`Cleric (Archetype) <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=5>`_)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Ты посвященный жрец своего божества и даже научился сотворять несколько сакральных заклинаний.
Хоть ваша основная тренировка заключена в другом, ваше религиозное призвание дает вам божественные дары.


Мультиклассовые персонажи жрецы (Multiclass Cleric Characters)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Архетип жреца - отличный способ создать персонажа другого класса, который является верующим в определенное божество.
Жрецам доступны многие домены различных божеств, предоставляющих различные варианты заклинаний фокусировки.

* Алхимик-жрец хорошо сочетается с хирургической областью, исцеляя различные недуги с помощью алхимии или заклинаний.
* Боевые жрецы обычно ищут мощное доменное заклинание или немного исцеления, чтобы использовать в крайней нужде.
* Сакральные чародеи-жрецы удваивают свои силы, чтобы стать абсолютными сакральными заклинателями.
* Другие заклинатели-жрецы разнообразят свои возможности, становясь теургическими персонажами, которые совмещают магические обычаи.

.. _arch-feat--Cleric--Dedication:

Посвящение жреца (`Cleric Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=694>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип
- посвящение
- мультикласс

**Предварительные условия**: Мудрость 14

----------

Вы колдуете заклинания как жрец и получаете активность :ref:`action--Cast-a-Spell`.
Вы можете каждый день подготовить двое обычных чар из сакрального списка заклинаний основной книги правил или любые другие чары, которые вы изучаете или открываете.
Вы можете подготовить обычные чары вашего обычая колдовства из основной книги правил или другие чары этого обычая, которые вы изучаете или открываете.
Вы обучены атакам заклинаниями и КС заклинаний для сакрального обычая.
Ваша ключевая характеристика колдовства для заклинаний архетипа жреца - Мудрость, а заклинания - сакральные заклинания жреца.
Выберите божества, как если бы вы были жрецом.
Вы становитесь связаны анафемой вашего божества.
Вы становитесь обучены Религии и навыку связанному с вашим божеством; для каждого из этих навыков, которому вы уже были обучены, вы можете стать обученным в другом навыке на ваш выбор.
Вы не получаете любые другие возможность от вашего выбора божества.

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, пока не получите 2 другие способности из архетипа жреца.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Предложение о том, какие заклинания можно добавлять в репертуар.


.. _arch-feat--Cleric--Basic-Spellcasting:

Основное колдовство жреца (`Basic Cleric Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=695>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Cleric--Dedication`

----------

Вы получете преимущества :ref:`arch--Basic-Spellcasting`.
Вы можете подготавливать заклинания вашего божества в своих слотах заклинаний архетипа жреца соответствующего уровня.


.. _arch-feat--Cleric--Basic-Dogma:

Основная догма (`Basic Dogma <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=696>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Cleric--Dedication`

----------

Вы получаете способность жреца 1-го или 2-го уровня.


.. _arch-feat--Cleric--Advanced-Dogma:

Улучшенная догма (`Advanced Dogma <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=697>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Cleric--Basic-Dogma`

----------

Вы получаете одну способность жреца.
С целью соответствия предварительным условиям, ваш уровень жреца равен половине уровня персонажа.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность более одного раза.
Каждый раз, выбирая ее, вы получаете другую способность жреца.


.. _arch-feat--Cleric--Divine-Breadth:

Сакральная широта (`Divine Breadth <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=698>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Cleric--Basic-Spellcasting`

----------

Каждый день вы можете колдовать больше сакральных заклинаний.
Увеличьте количество слотов заклинаний, которые вы получаете от способностей архетипа жреца на 1 для каждого уровня заклинаний, кроме двух ваших наибольших уровней заклинаний на данный момент.


.. _arch-feat--Cleric--Expert-Spellcasting:

Экспертное колдовство жреца (`Expert Cleric Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=699>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: мастер Религии, :ref:`arch-feat--Cleric--Basic-Spellcasting`

----------

Вы получаете преимущества :ref:`arch--Expert-Spellcasting`.


.. _arch-feat--Cleric--Master-Spellcasting:

Экспертное колдовство жреца (`Master Cleric Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=700>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: легенда Религии, :ref:`arch-feat--Cleric--Expert-Spellcasting`

----------

Вы получаете преимущества :ref:`arch--Master-Spellcasting`.





.. include:: /helpers/actions.rst